[世界大戰]責備受害者 victim blaming

好想知連登巴打點睇呢樣野

「受害者責備」（victim blaming)，最早是由美國心理學家 William Ryan 在其著作中提出，意在分析當時美國社會對黑人的歧視現象，隨即被廣泛用於性侵案件中輿論對於受害者們的「二次傷害」。指的是犯罪行為發生後，會有一種觀點認為受害者需要為惡行承擔一部分責任甚至於全部責任，比如：窮人貧困是因為蠢、笨、懶、能力差；性別不平等是因為女人天生不如男人；女人被強姦是因為賣弄風騷、衣著暴露、去不該去的地方；黑人被歧視是因為他們的種族劣根性……這樣一來，全是他們自己活該，不需要社會任何的反思和改變。

磚
我唔認同呢呢個講法
條友犯罪係錯係唔岩 但係受害者都應該都要做下預防措施 你改變唔到別人 只可以改變自已

你明知個銀包有機會俾人攞咗去 咁就應該要跟身
你冇跟身係你自由 但係唔見咗個時就唔可以話自己一啲責任都冇

嗰d 第一次見面就跟人去酒店或返屋企既女仔俾人
樓主又點睇？

大把啦
香港例子

雨革失敗係因為d因唔夠勇武
勇武但都係變過街老鼠係因為香港人係港豬
後生仔買唔到樓因為唔挨得
老人貧窮係因為以前廢唔儲錢

睇清楚立場好喎

如果工都唔翻又係到呻出唔到車呢
如果你有翻工 有盡力過都供唔起
咁先係人地責任

推

我諗黎諗去都諗唔明
點解叫女人唔好著得太暴露就係blame the victim
叫有錢人財不可露眼就唔係 明明係同一樣野

根據左膠邏輯
銀行冇設防 保險都應該賠錢

女權運動

自己攞黎囉
如果你去探朋友 無啦啦俾人靜入屋就係不幸
如果係自己送上門唔保護自己 你都有錯

victim係指受害者,已經受害左先會有受害者
話個女人俾人強姦左係因為佢著得暴露
先係blame the victim

諗起中一俾班主任當面話啲人俾人蝦唔係冇原因
係因為佢地讀書差 打又唔夠人打 抵俾人蝦(姐係我)

在一個結左婚都可以告婚內強姦既年代
送上門都唔代表食得架
所以呢男人爭氣的話就唔好追女
一係用錢搞掂
一係打j
一係直頭戒色
等港女慾火焚身就啱喇

而家唔會敢咁講啦,唔驚俾人寫facebook咩
以前年代的確會有老師嫌麻煩，係唔係都各打五十
覺得受害者都係trouble maker
就算側邊有同情者都唔愛莫能助

其實好多老母都會提點自己個女好好保護自己個身體
包括 衣著 夜晚早啲返屋企 唔好飲酒之類
但當其他人講呢啲說話就叫歧視女性

要睇下係乜語境同環境下講呢句說話，唔可以一概而論

港女去印度比人姦=抵死

我諗你俾人 嘅意思係俾人姦

咪話如果你一個人上去唔知邊個嘅屋企 俾人姦咪抵死囉

不過保護自己其實真係人人有責
正如我係男人都一定唔會去印度

明知個到係強姦聖地 都一個女仔去 仲唔抵死
你係victim 就可以推哂責任

冇保護自己 但係又唔可以罵

我打錯字 俾人拉入屋